身邊極少人話移民

呢個現象其實普唔普遍
想知有冇人身邊都無咩人話近期會移民

中同
無邊幾個讀到大學
唔走，明既
香港都搵唔到唔好話去外國會有咩好日子過

但大同
有錢如住深淺赤半山；
無錢如住深水埗元朗，
有英美加澳紐passport嘅，
得BNO，抽氣扇護照嘅，
個個都話留係香港算

返工同事
又係無邊幾個話走架喎，
奇撚怪在我地工作係要經常去唔同國家，
理應習慣唔係香港，
但都竟然係唔走既佔大多數

唔係吹捧樓市唱好未來云云
而係網上唱到d人將會大移民，
但現實身邊又無咩人計劃緊移民，
搞到好...唔知點

想知你地身邊其實多唔多人準備緊移民

利申：未的起心肝真係走

有bno 既都準備緊移

有能力嘅都走咗一半

女朋友做既公司
低中高層都將會有人走

但係我身邊
真係幾乎一個都無
係咪我活左係平衡時空

已知得一個小學同學去英國，一個中學同學已去澳洲

有錢有大半準備移或者話想移
冇錢有一半到一齊怨冇錢點移

要睇英文能力

係太古月入七萬以上既都走左幾個

我有兩個同事今年6月前走
親戚三個家庭今年走

身邊大部份手足都話走

有錢既走左
無錢既想走走唔到

身邊9成人移晒民,你再唔走只會走唔到
咪撚比借口自己,你依家唔走邊撚屌冷氣手足絕對唔會感謝你,而且佢地一樣度緊點早走過你

同集團

但我branch
識既無人嗌走

有英美加澳紐passport嘅，
[.....]
個個都話留係香港算

有事有軍機走驚閪

其實係好多人唔聲唔聲做緊野
我舊年開始就一直做好多research, 係香港呢到都申請緊調去其他國家做

我公司得4x人, 但都比我知道除左我之外有4個人係搞緊移民, 去到最後階段, 預計都係3-4個月內走, 不過佢地都無響出黎, 好多人都唔知
呢4個人仲要係公司既高層唔係二打六, 都算係大地震

其實可能只係好多同事搞緊但你唔知姐

2019年：我要攬炒！

2021年：唉留喺香港算啦，唔出聲冇事

走得最快係中間嗰層，住半山有錢有passport唔會咁快走，因為佢哋冇需要咁急

係啦，就係唔少人好似你咁話身邊9成人走
我當你誇大，打個6折，姐係身邊一半人走啦
但我唔係喎，身邊真係一個都無

利申：去過晒英美澳紐
英美一定唔建議係首選

2-3成真係移
另外五成有備無患咁準備緊

有機會係佢地走都唔會周圍講

照肺排咗兩個幾鐘先做完。
好多一家大細。
你話冇人咩？

走咗一半，剩低一半幾年後走

公司知道完我朋友有BNO同埋打算移民
2020年尾加左佢20%人工

睇身邊嘅人點會準

你係五毛收皮啦 on9

人走，輕易呀
樓走唔走到先係問題

你講到預計第時都係撤僑式走佬
點解唔呢家一早賣樓全身而退
要壯士斷臂留層樓係香港咁走

講就兇狠
做就毓民

成間公司同事都話走

圈子問題

會有人大大聲宣揚出嚟㗎咩
我係plan緊，但除咗最親嘅親屬同一兩個朋友無人知道。我係公司無出過聲

香港搵得少 = 掙扎求存
外國搵得少 = 起碼都叫有生活

移民呢D野不嬲越低調越好, 身邊有幾個唔聲唔聲就話年尾就走人

因為個d隨時可走

一日講到黑果Ｄ通常唔會做
唔出聲你提佢都唔應你果Ｄ先係

朋友少？我身邊唔少人話走
利申：準備下年先走

呀妹上屆中學畢業 聽佢講佢級起碼有一半去外國讀
身邊啲朋友都開始申請緊
呢排碌ig都見到有幾個朋友揸bno去咗英國
同啲朋友打機佢地都會話之後會去加拿大

有錢邊度都好住 冇必要移民

身邊40歲同事走難咁走
後生就冇錢 just planning

諗住走咗先講，靜雞雞

當開始走十幾萬人時，到時就會好多人跟住走。

你係一隻羊？

走既唔會話俾你聽

準備8-12月走淡冇同同事講過

近朱者赤

身邊好多人諗住走，有d走咗

人哋做緊嘢唔一定要出聲。

今日申請都要預3個月批，計埋仔女去嗰邊搵學校，冬天完結，英國疫情回落，5，6月開始至見真章。

移民仲要同你報告咩，呢d時勢梗係低調啦，有咩把柄俾人篤灰都麻煩啦

睇年記同圈子。

唔係有唔有錢，而家對個前景唔樂觀。你願意洗哂自己所有文化，變成一個揸車撞到人要轆多兩下既人，咁其實就冇需要走。

或者後生既，跟本冇本錢，知識，能力走。

咁北韓有錢都住得唔安樂既
香港同理 日日睇住新聞都會有精神病

一個二個又話香港幾唔好幾癡線
之後過兩個月見到買哂車又結婚買哂樓
有d仲要大埋肚

個個都係得把口係度屌香港好差
話想走會走 結果乜都無做過

利申：搵緊外國工 send左cv有d有得見工

我都係，我想走，但冇同同事講過，我直頭想派散水餅嘅時候都講大話
我相信我身邊都有人想走只係唔出聲，到你發現原來阿邊個邊個想移民嘅時候，佢人已經身在外國

你要多其他人走自已先走？

Manager 12月尾就過咗英國 LOTR了

唔通大大聲講咩

香港搵得少
會唔會去到外國
外國搵唔到

係怕捱者
難民英文都唔識坐艇都去啦

我好多朋友都話唔走
冇$走、覺得運動未完唔想走既都有
利申：90後

係你身邊無姐⋯
我身邊大把移左或移緊

港豬唔好去啦
英國重稅呀 好難有咩財務自由
一陣退休年齡加到70就慘 有排捱呀
係香港有樓有公屋有資產唔洗交稅
留係到同你地D子孫炒股炒樓發達好過啦

身邊朋友：
有錢有能力：唔急但為咗仔女準備緊移/移咗
無錢有能力：留喺香港搵住錢先，儲夠再決定移唔移。始終香港某啲行業係搵得多同埋稅低
無能力：多數都唔移

係，身邊就係呢d大多數

去到外國由低做起啵
本來係香港做緊m去到要由assistant從新做起啵
接唔接受到先？

最接受到嘅係
（1）已經搵夠上晒岸
（2）從來都上唔到位，所以冇野損失

冇咩人走

可能有D人覺得唔走就攬炒唔到掛

到時軍機去到先算啦，首先係中國人呀

有passport=己經走咗

不嬲要咁耐

ibank 撚， 好多人走

有心做學一門手藝/藍領點都會搵到

叫係掹車邊中產屋苑
熟果班1/3 話移而且行動緊
大概5-6 家人

其他朋友都有人搞緊
但想走未郁既比較多

舊年年頭個個都話股市會大升。最後又有幾幾個真係大手入市？

一樣道理

依家做緊果間
上司已經quit左
有唔識既人派餅都話去英國
見到有幾個人走去同上司傾計話買左英國樓
估計都會走

gen Y
應該同連燈主力軍同level
身邊全黃
但傾開偈發現冇人會走
有無本錢都係偏向唔走
咁先諗唔明

佢地會話點都揾到
拎幾件衫就行得

細聲啲
連燈仔話唔走既全部都係港豬藍絲

人以群分, 物以類聚

講得既都係塵埃落定 良民證都出埋
Plan 既唔會講

個個星期都有散水餅食

準備緊走嘅係唔會張揚

幫手加速支持政苦施政 唔走就準備迎接支那啦

認真
我所知都有四個家庭準備走

自己冇留喺香港好耐，接近8年
禁耐以嚟都係嗌人移民
69之後一直到而家都留意香港啲親朋戚友有冇人走
到而家都係未有，而且好多都冇打算移

100人萬人移民真係得啖笑
比盡咪10萬8萬

Plan緊嘅梗係唔會出聲，把口成日提住嘅反而唔似會移

自己冇見識就唔好出嚟賣笑 照肺照tb畢嬲都有排等

幸存者僻差

係咪90後、屋邨出身？
我身邊真係完全冇人移民 中小大學朋友都冇一個

我都係
諗唔明
佢地過好鍾意呢個香港
明明有d抗爭行到最前線果班
有得走都唔走
真係諗唔明
我身邊都冇咩人過走
都幾失望

根本屋企人就係最大包袱

你個樣似共產黨，
所以走都唔話你知

聽日走都同你講聽日sick leave
有日見中同係外國晒命，會應你旅行

係90後
但唔係屋邨出身
大中小都無已經唔關自身背景事啦
終於有人同我差唔多

唔走住 錢先走 過到去外國想全職反共

9成

我就無聽過打牛工住公屋既人會移民，通常都係「賣樓」先會移民！窮人去邊都係最底層，連出聲既資格都無

我同我朋友都係唔講
打算真係移咗settle好先會講

朋友、舊同學、同事加親戚共7家人走，3家走咗4家安排中，今年5月前會走晒趕開學！有4家人共通點去英國及子女都係12歲以下，因為英國如果仔女第日入大學住喺英國唔夠五年冇免費大學！

2幾時爬頭

其實人地移唔移關你移唔移咩事...唔明

移民係自己既事 之後既生活係點都係自己負責返

你話驚無香港人 英美加拿大 大把香港人係到

做人不知不覺最 KAI 心,
慢慢身邊同事變晒蝗語人 !

今日一出個app 即刻搞咗
準備三個月後出發

呢個係我唔走（住）既原因

唔捨得

我身邊有外國國籍都唔走 證明好多都冇所謂

去到外國搵到錢既會走，知道香港係易搵錢既地方既人會留低，淨番曬無能力既人

其實都係，我舊同學話行倫敦的大商場好多人都係講廣東話，一睇就知香港人！

無限期就老馮

有限期就動物大遷徙啦

個飯碗向度咪唔走
到時打到你飯碗都無埋
咪迫住走

香港人最現實

有啲圈子係真係唔會走

中學未畢業/畢業但會考零分嗰啲
佢哋嘅唔識英文係數唔齊abc 淨係識yes no
而且佢哋嘅工 真係要朋友介紹先有得返
地盤佬呀 揸貨車呀之類

另一種係喺香港好好搵嘅半專業
老師護士社工等等
多數英文好唔掂 但勉強好唔comfortable咁溝通到
離開香港就自覺甚麼都不是

其他嗰啲咩拎住外籍 伴侶外籍 有錢人 ibanker 真專業 跨國企業高層嗰啲
要走太易 唔駛喺度同人傾傾傾
所以佢哋走咗你先會知

利申 以上皆非嘅平凡人 身邊都唔少人會今年內走 或者走咗
後生嗰啲拎唔到幾十萬出嚟唔敢郁住 要儲下錢先

咁你檢討下豬朋狗友成班冇儲蓄
走到走唔到啦

朋友：
全部諗緊走

公司同事：
全部plan 緊走

自己
揾夠錢就走

軍機? 一野擊落你
你有中籍,唔係外籍

下？我D裝修中產客（有細路）走咗3份1囉喎，有另外3份1已經轉移晒資產準備走

我埋尾出年前都走囉喎（毒撚）

身邊有兩批
舊同學：35歲 or以上，好多都有供車供樓，無聽過佢地話移民
錢個d同學同親戚（10物業或以上）：完全無話過移民，不過佢地某d應該一早有加拿大或澳洲passport
我有個表妹屋企都係有錢人，佢以前係英國讀大學，都話完全無興趣再去英國。
不過如果香港真係唔掂佢地都識打算。

一半半
好多都打算走
話唔走未打算走都係因為錢既問題同屋企人者

身邊好多手足都移咗，咁仲考慮啲乜

有人有公司有project都要埋尾咖

有錢個個都繼續搵錢係啲上唔到位中產先移

證明你廢

我上年走時條team 計埋我有12人
今年走多5個，英澳加都有

屋企人條team走咗10個
有加拿大 有澳洲 冇乜英國 有新加玻 有日本

做難民囉

黃世柒死全家啦

正解，所以好多人靜靜搞緊走但唔會同人講

個個都收收埋埋靜靜雞搞緊

我移
不過身邊冇人移

熟既最多都係話搵多幾年錢走，實際plan 緊既一個都冇反而有兩個做政府pt27 以上既pro grade 宣埋誓，有個仲要係拎BC

好多

要有錢有本先得
學歷工作經歷都未夠再加上武肺咁嘅景
後生嘅真係要好有決心先落到決定走

係
其實佢哋咁樣先岩
靜雞雞走，靜雞雞贏

我同意樓豬: 極少人「話」移民,
但實情是極多人正盤算或準備緊, 過程唔會大鑼大鼓公告親友,
疫情ー完再多幾個月就會行動

40以下有小朋友既有3成左右話走

大聲組團聲勢浩大
反而共匪會發茅封關

你估個個都會同你講真心話咩！可能有啲靜雞雞搞緊！

係，全部等疫苗完同第一批去到ok就走

身邊中學同學就無咩人話移民
不過可能佢地做護士老師個d
人工高唔太想走
反而我做野個度就唔少人移民
係我上面兩層嘅人 鬼佬就番家鄉 香港人嘅就走去台灣 澳洲 英國
同事就有人去德國 有人去英國 有d就搵緊外國工 拎working visa

疫情完咗走到你驚

我眼見叻，有料全部走，留低果d

唔見有人話要移民
當然有頭一批人係真正要走
定係想等埋立會先走?
然後又話最黑暗一天

做醫院 醫生姑娘文職都有人走
今日咁啱又有一個last day

樓主要記住連登同個世界永遠係平行時空。

我會走, 但唔會講, 到時走唔到點算

屌下啫
不嬲講一套做一套
由公務員，M記，中資股，香港樓，去到移民
有邊樣野係言出必行講得出做得到？

你屌人地得把口
但人地心底裡你笑傻鳩，講下都當真

好多個工都辭埋
走既都走緊

睇圈子/年紀，
如果身邊真係冇，
只能夠講圈子太細

收皮啦大種乞衣

大家都想睇定啲，不過最終都係會走。

明知社會不公平，依家隨時朝不保夕，點會有人想留係香港。

今次係９７移民潮既加強版。外國收容香港人，比起９７前更鬆手，同時間普遍香港人學歷語文能力，比起９７前更強。最關鍵係，９７前對中國有恐懼但亦有希望，依家就係絕望。

準備grad 諗住走

就係後生先更加要走
如果你宜家做份西工
搵兩三萬點解唔走？
你去英國同一樣做份西工
起碼有生活
揸開搵食車個啲最易走
做開運輸去外國繼續做運輸
你識睇英文google map,地址就得
又唔洗流利英文
做裝修，水電個啲
遲啲咁多香港人過去
實搵到食

有仔女仲著數
想像下自己住公屋
兩個細路
去到英國，兩個細路由小一讀起未到小二就練到一口流利地道英文
我理得你華仁喇沙女拔協恩都會唔夠我兩個細路抽
窮西去英國係只賺不賠

係搵好多錢個啲中產先係兩難

識人教名校 話有唔少人退學

我都係去到辭職嗰刻先講 熟既同事都唔講

得一個親戚話移
其他都無人諗過

新風向 有軍機走
但英國話唔得

另外 渣外國護照既話 撤僑至走都唔遲啦

勁多朋友，冇人移民，公司都冇，全部連登仔鳩吹

中學時考頭嗰批個個都話唔讀書架啦
你信?

識人2個人 30000 蚊 LOTR 去左英國啦，E家搵埋工儲緊錢

根本睇自己決心 十萬好多啦

所以樓主身邊冇乜人走都合理，佢哋人工高，又知自己其實係overpay，所以係兩難

靜靜地準備又話你知咩

其實好似肺炎咁
身邊一個中嘅人都無
唔代表中嘅人唔多

條team5個人走咗兩個
上年12月已走

你可能搞錯左
好多人只係當外國passport係保險
有事先走
無事咪留係度賺錢

啱呀
但連登軍師講到香港會走100萬人
嚇死我，所以想問下外面咩環境

我已寫過，有軍機都冇得走：

英國獲告知香港不再承認雙重國籍係一個好嚴重既警告！派撒僑飛機都唔會救到你！

但係問題係依家移民競爭比90年代強好多
真心唔係因為移民優惠好多人都走唔到

90年代就話秘書都可以移民

grad左就走

香港屬英 你靚仔嚟 我好崇拜你

一黎睇身邊乜朋友 熟唔熟 親唔親
二黎真係好多係到臨走果刻 上機 到左 先會出聲

結論：冇一個真係而家走

身邊有兩個朋友走咗啦
係之前唔出聲，去到先通知大家嗰種

仲有四個家庭安排緊

建議你上少d 連登,唔好當左連登係大多數既人

嘩屌，700人走三份一，得返500萬人唔夠！
睇來香港今次死緊了！

藍絲！！
等被清算啦！！

同意呀 不嬲香港人都係咁
所以咪抵個特區政府咁撚招積
反正你班友都做唔出乜鳩野出黎
到時真係唔知邊個係傻鳩順民

宜家呢個時間點會多人走，明知周圍lockdown 經濟差
走都要時間準備，你估個個都隨時走咩
唔係有俾人拉嘅風險更加唔會宜家走

炒股台驚個市有事？

就算冇今次移民潮，本身香港就已經有接近1佰萬人有外國國籍啦！

驚唔驚？

主要睇3樣嘢：
1. 對局勢研究同判斷。
2. 你自己有幾多potential。
3. 呢點最緊要，就係你自己根本價值觀=除佐自己條命之外，乜嘢係你生命中“最重要”的嘢，而呢樣嘢你係會花一生時間去追求，唔會妥協。

連登仔成日話一定要走。有錢有學歷有技術就唔怕揾工生存，冇錢冇技術就更加唔怕由頭嚟過，但佢地永遠都唔會諗下屋企人。。。根本係你想走但冇得走。。唔通由佢地留係香港等死？

咁你件孝子咪陪埋佢地一齊死係大灣區 齊齊整整

冇錯
繼我話根本全世界既人都係咁
香港人就更甚
我打賭港共而家即刻推逃犯條例
第二日黃絲們都只會IG story好嬲好嬲然後下一張相就係吃喝玩樂
說穿了香港人最著重既係自己既comfort life，吃喝玩樂，緊要過甚麼自由民主。
連登呢到真係平行時空

好多人都話要等「最壞時刻」

Dq 區議員都冇乜人講啦

BNO Visa 先剛開始 + 加拿大救生艇details未出 + 疫情令四圍lockdown

On9樓豬居然結論話「身邊極少人話移民」

樓豬果然係On9無極限, On9 to the power n

收皮啦講事實又唔得，點撚樣帶埋佢地走？你估個個都係97前有bno？一個人走都話可以由頭嚟過，但同埋屋企人走就要養埋佢地仲要自己已經要煩緊揾工。而且你咪又係得把口，邊捨得留佢地係香港自己就遠走高飛

有外國passport移咩民
佢幾時走都得啦！

呢點=價值觀啦，當自由甚至你自己條命同家族只能2選1果陣，你企喺邊？

大時代就係咁殘忍，生死就係你一念之間，我哋依家就係經歷緊當初1949中國淪陷時的人民選擇。歷史已經教佐大家“理性”上應該要點選，如果價值觀上訴諸感情，倫理家族，咁大時代巨輪車埋來果陣就唔好後悔。

文革果陣點解咁多人自殺？除佐逼瘋外另一個主因係”後悔“，後悔當初以”感性“而唔係”理性“，最後做佐錯誤決定，但果陣已經冇得番轉頭。

講真好多人係唔捨得份糧，特別係中間個浸唔上唔落好難走。最多送個女去外國讀書自己返香港搵錢，好多香港人其實唔係好政治狂熱，可能佢地會係ig屌黑警，食黃店捐612等等，但當佢地要係政治同搵錢二選一我諗好多人都會揀搵錢。立法會冇得選？wfc。議員比人dq？好嬲好嬲。有手足入獄？慣左啦。

所以共產黨真係唔怕你走，佢就係睇死香港人為左錢可以放棄政治。唔好比我講中班移民撚去做左外國幾年融入唔到社會人工又底到時又話要返香港尋根

有細路有樓好多都賣樓走，你身邊冇啫，你見住公司啲收成期老闆個個有本外國護照旁身，而家BC門檻咁低梗係走，唔通咁on9聽佢講擁抱大灣區咩？
我就走左去英國冇人咁熱門嘅town仔，呢幾個星期次次去supermarket 都見到香港人，你話唔多咪唔多囉。

幾個勁既大學同學幾年前去哂美國 新加坡打工
最近發現又發現幾個去左台灣 日本
英國BNO又有幾個

咁即係得返400萬人？
香港要變死城了

成幢大廈走淨我同個看更
新年到了
俾左封利是佢
大家互望左一眼

佢問我

我老細大陸深藍都有美國護照啦
而家英國派護照都左諗右諗

好多走先出聲
特別係打人工個啲

兩邊都比你屌晒

咪就係
調返轉
今晚美股跌少少
呢D切身問題就即刻勁多人講

移民除咗屋企人講 頂盡咪最frd一兩個知
同事冇可能講 一陣同事話俾老細知咪即係預告自己要走?
搞緊移民都知好多嘢都唔確定 一開始連預幾時走都定唔到
又要諗賣樓 又要諗去到邊到落腳 之後點搵工 initial cost要預幾多
根本好多講唔埋 只會一路準備 份工就照打 到臨尾一刻要走人咪辭職 冇嘢要交代
好多人連移民都唔認 廢事之後撈唔掂要返香港 少樣嘢俾人問 少樣嘢柒

物以類聚，正常的

啱啊，理論上係要理性，但事實就係留低嘅一定係佔大部分。但我唔明點解有啲人一聽到人地話唔走就屌人世世代代做支那人etc，你估人地真係唔想走咩

多

好多早就走左(唔洗等bno救個班)
然後而家都好多計緊數，層樓點放法，點借借得最盡先走咁
我諗除左學生/基層之外，應該都感覺到移民個氣氛有幾勁

有啲人屌晒兩邊

你自己係裙腳仔又屈人地係 你父母咁撚大個人就應該為自己人生負責 諗下自己將來好過啦

因為佢講“睇決心”你冇得駁呀嘛
點為之叫有決心？
總之你遇到既所有問題都係因為你“唔夠決心”啦
就算你話要照顧體弱多病既老母，走唔到，係你唔夠決心，夠決心就應該掉低佢唔好理
講下渣嘛，容乜易

唔會
主要係香港搵得多個班白領會搵唔返香港個數
本身係香港就基層個班，去到生活反為會好左

我過嚟英國之前
已經有3個同事講明話2-3年內過嚟
要同我keep contact
亦有兩個唔熟嘅同事已經plan實1-2年內過嚟
跟住有2個係同事啲fd
因為plan左要走
搭上搭問定我contact
有一個因為過緊嚟已經傾左幾次
仲有一個同事今年內遲職過澳洲
做左咁多年人未見過咁嘅事
咁都話唔多人移民
係樓主身邊個個都窮到冇錢走咋？

連登仔不願意面對的現實
以為有二百萬加一人出過來就代表全部都會願意走

中共真係定過碌撚
而家佢最撚期待就係end up冇幾多人走
然後藍絲們又可以大造文章

識人借稅貸月薪十倍去 tim la 真係睇你有冇決心

公司有兩位同事全家過英國，過多兩個月就走

我自己搞緊去加拿大

好多朋友都準備呢一兩年內走（唔知真定假啦）

而且真心，有幾多個移咗民仲會全心全意concern香港？選擇咗走嘅人我寧願你做一個徹底嘅外國人都唔好係度話要打乜嘢國際戰線。革命嘅主菜咪又係靠local嘅social movement, political participation, 外國戰線邊係主導？走咗就算啦，唔好咁虛偽話自己好愛香港

啱啱先fg 錢都未搵到 又冇父幹走唔到住姐
俾我做多一年野 趕deadline走

你講嘢都幾唔負責任。咁佢地老又真係走唔到／唔想走，咁點解連考順佢地尊重佢地而留係香港照顧到佢地百年歸老都係錯？

照顧屋企人、長期病患可以體諒

但講唔夠錢真係籍口，救生艇需要個錢好少，幾萬蚊已經可以走到

by the way 分化狗又出黎混淆視聽，好驚人走？？

#603 返左工之後終於明點解有咁多港豬

等埋visa同加國個plan應該真係開始見多啲人移
等
我識四個人移左

冇嘅，你唔捨得咪唔走
你嘅人生係你嘅，條命又係你嘅

澤哥

我識廿個度有能力移民嘅fd

有一個移咗

一個想移，去到無野做又翻翻香港，條友master 世界最top個幾間u 做research，但係都無人請。

2-3個想移，但得個講字。

其他無諗過。

我諗有能力嘅人5%到想移民，而無能力移民嘅 有90%

啱啊，想走都冇得走。走又死唔走又死，但連登仔唔使下下要屌人唔走＝支那人掛

又玩labeling屈分化狗，有冇咁技窮呀？

我贊成你呀，冇錢的確係藉口呀
因為大部分人根本唔係真係咁care政治局勢
出個post屌下狗，呢D唔洗代價既表態咪同你玩下show下個人有態度。
但去到講實在既living quality
帶得幾萬蚊過去捱
就倒不如留低做港豬啦
最多做港豬同時咪得閒出下post屌下政府抽下水，食下黃店囉。
再唔係就扮準備移民，學你話齋，多多藉口，又話儲多D錢先，又話等通關先囉。
講渣嘛，反正no cost既

呢個先係香港主流

要睇Social Class。

Upper Class: 隨時都走得，只係想唔想走咁解。

Middle Class: 有未成年仔女既非專業人士最大機會走，尤其職場上唔到高層果批。
專業人士or公務員應該唔會走，呢啲工種喺香港既take-home pay太離地，而且香港專業人士多數從事localised行業，移民就要睇下有冇得換牌/再考當地牌，如果實際唔熟當地practice/regulation更加難做返本行。

Working Class: 頂果浸（小康）應該會走，過到去最多跌返落基層，實際損失唔大。
基層基本上冇錢冇能力走，唔洗諗太多。

圈子問題
IT frd，勁多人走
醫療frd一半走
教書嗰啲有細路都plan緊走不過多數儲多一兩年錢先
冇細路就多數留港
我媽啲親戚中產多，一半走
我爸啲親戚藍絲公務員多，唔走

你標籤得 cctoy 我已經唔需要同你講野 中共唔死香港人抗爭唔會完

其實好多人plan緊走，不過好多都唔會講出嚟

再唔走，除咗做支那人之外，冇其他方法

全世界惟獨支那先至咁L賤, 全国包括特衰, 上至達官富人, 下至平民百姓,很多都想盡辧法棄国, 逃亡式移民, 點解 ?

自己移後, 又苦口婆心勸人愛国, 叫人唔好移, 點解 ?

全世界惟獨支那民族先至咁L賤

香港搵唔到食,就會移

係都走咗先講啦

你問下北韓既脫北者
佢地咪一樣掉下屋企人逃去南韓

好多讀緊u嘅00後後生都係基層，8大仲要乞食科佔大多數。佢地既要照顧連退休生活都搞唔掂嘅香屋企人，自己又要還loan煩揾工仲要乞食科，我都好想知可以點樣走

識得有5個90後既留學生
畢業後返咗嚟香港做嘢
反而唔走繼續打工結婚組織家庭
有一個仲買咗樓添
完全冇諗過走

另外有幾個中同話想走
但其實唔夠資格移民走唔到😂
sad啲講
中共真係唔驚香港人走…
移民既真係少數

熱烈支持政府吊銷移民者既身份證同護照
去左唔比返
好似大陸社會咁
禁止雙重國籍

教書果啲過到去應該做唔返本行
係咪諗住儲夠錢直接半退休打份風流工算？

我邊句有tag過你cctoy呢？
係你tag我分化狗先喎。

再者你有point咪講囉
你tag完我係分化狗，我都仲有回應你呀
定係你不願面對現實就係香港人根本唔係咁care，你要敗走，所以唯有講句“唔需要同你講野”來拿返渣沙？

你話中共唔死香港人抗爭唔會完，我贊成呀
若果食黃店，出IG story，扮移民，都算係抗爭既話

一啲啲科啦
數學科學再讀過張cert就做得返本行
其他咪可能做其他工，講真要求其搵份文職唔太難

唔係唔走你就自願做支那人
事實上唔走一係唔驚坐監繼續講香港人唔係支那人 一係就被迫做支那人㗎啦

喺中国，有錢冇權衰多兩錢重

係香港狗隊已經可以玩尻中產，再遲啲有乜嘢事就大家鬥背景大㗎喇

有一大班上前線既就係冇錢走
之後被你叫做支那人

我條team 5個人有兩個移民 有個幾親既親戚年中會移 其實都多

我都識幾pair 90結婚生仔搵樓盤。。
睇落已經原諒個極權政府同黑警 同埋唔記得咗國安法 其實好撚癲

身邊有幾個朋友都決定走

難聽啲講句：雙重國籍真係應該BAN。

太多人利用呢個機制彈出彈入，再加上華人覺得外國護照可以拎嚟曬命，自覺高人一等，根本就唔係對本護照既簽發國家有歸屬感。

點樣幾萬蚊就走到？

要走的都去到外國先會同人講成功走到, 有舊同事就係咁

無錯!
大陸，南韓，日本，新加坡都係唔比雙重國籍
唔可以投機之後彈出彈入拎著數

同事就緊係唔講
朋友先會講

身邊好多IVE同學都想走，佢地好多無BNO無錢，屋企人又唔想移民，但都話會諗盡辦法，會自己一個移

有D重打定輸數（包括我），寧願去D相對落後嘅國家e.g印尼都唔要留香港

屋企、親戚、以至身邊嘅朋輩
唔係積極入市買樓嘅藍畜/港豬
就係餐搵餐食餐餐清嘅窮撚
移民，到底咩嚟㗎？

係中共 唔係我
除非乜都唔驚繼續抗爭
唔係嘅話 中共繼續癲落去 五年十年後 一係認做中國人 一係犯國安法 你點揀?
係好多用嚟笑鳩人 但撇除䎵笑 都大機會會變成事實

身邊有bno嘅，個個講走，認真有計劃嘅都有40%人

拉

老頂成家移民

LOTR 30000 夠兩個人買機票同 2個月住宿
落地即刻搵工就收支平衡 可以儲翻錢 tim

係好撚癲㗎
仲有朋友係外籍人士
調返轉頭
想喺內地疫情完咗
就上去做投資發展
完全wtf
所以啲人為咗搵錢可以去到幾盡

多數靜靜地走 唔通移民要唱通街咩？

識得有錢走個啲走曬去外國讀書

今次唔知幾多人會走, 但走果班ー定係有學識、有質素或有點錢的HKgers,呢班人應該唔會再返来, 内地再進口的蝗民垃圾係代替唔到呢班HKgers嘅

幾時都係睇人行動only
香港大把人玩開陽奉陰違，目的都係想減少競爭對手
愈讚成走果批愈唔走，愈反對走果批愈想走

贊成*

港紙定英鎊？

如果唔係去英國呢？

Action speaks louder than words

講緊港紙，不過E家你預 33000，英鎊升得好急

唔係去英國就唔清楚了

我身邊90後fd 呢排結咗婚 佢地都黃嘅 但問到走唔走 佢地係好堅定留係香港 （佢地英文算好）
會走嗰d反而係50尾嗰d準備退休嘅人 帶埋自己仔女走

去外國捱窮不了
BTW我都無聽過身邊朋友話走

你去到外國,唔團結,都係比人恰.......

What？？

咁你係想要忍受生活質素低啲定係一世喺鳥籠入面做奴隸呀？逆來順受都無問題嘅咪祝你好運

唔好睇佢個人 physically o係邊
要睇佢副身家o係邊

What？

IT 狗圈子好多物色緊，有d 已經批左
教蓄朋友就無咩反應

5個同學去咗英國
2個去咗加拿大
1個去咗台灣
1個去咗南韓
1個返咗去葡萄牙家鄉

另外仲有N個等疫情完結就走

我身邊好多人已經話走
有啲已經極速走咗

仲多過老麥app

可恨嘅支共......呢個仇我哋一世都會記住

不過19年嘅反送中都意識到，香港唔係一個地方咁簡單，而係一群人

我想問有冇人識人/自己係想走但係冇錢走， 而本身係有外國護照， 但係冇錢回流？
我就係咁，唔通夾硬走咩...

跟住挽留唔到就一直吹「人離鄉賤」「二等公民」「一去無回頭」論，呢個時候玩魚蛋論更加乞人憎

你搵得少錢咪覺得做緊奴隸係香港高收入揸住幾層樓收租不知幾爽
唔上唔落嗰班去外國搏下都OK既

咁係佢哋不自知姐

喺香港供樓根本就係一條正苦有心唔比人走而加嘅枷鎖

我嘅情況係有外國護照但係冇錢去當地...
我覺得離開香港 個重點都係＄嘅問題唔係有冇護照嘅問題。

算吧啦呢啲根正苗紅嘅支那人，佢要做韭菜唔好阻止佢

人係有好多種，始終會有啲人甘願為五斗米折腰，唔需要太眼紅佢哋

咩叫冇錢去當地?
喺香港既消費一定高過外國
衰啲講句去外國做M 記都餓你唔死啦 仲有免費書俾小朋友讀

見多人bno走
不過真係一個二個都不停諗縮數
諗點做太空人、點坐少D移民監用盡日子返香港

有親戚今年會走

唔走既只不過係佢放唔低香港既親人或者暫時未有能力

至少唔會有人對香港抱有希望而留低，有既係走唔到而留低

想走，但係我家人同朋友全部都留喺香港，而且人不熟，走到去無人問津

無人移
根本係連登帶風向

同你講會走，啲樓咪要平放，梗係死都唔講，直到賣埋樓走嗰刻先講！

利申：我就係放緊啲樓，等緊幾枱客成交之後走人嘅

我係自己地方都賤過地底泥
去到其他地方仲有二等公民做啦

如果你希望多啲香港人移民
我覺得你真係可以放心
政府迫人移民嘅手段係陸續有嚟
而且只會越來越痴線
依家有條件但考慮緊嘅人始終會俾政府政策迫住要走
有班藍絲以為無晒民主派
拉晒示威者
定晒嚴刑峻法
香港就會穩定
跟住香港人就唔會移民
真係發緊夢
支港兩地班官
仲有親中派班擦鞋狗
為咗向上頭邀功
一定提議好多屎忽毒計幫手消滅香港人自由
將香港變得比北韓更加北韓
呢啲新治港政策係永無休止
唔係推完一輪就算
無咗民主派
親中派要互相爭食
一定要鬥諗啲勁橋幫助政府加強管治能力
最後必然演變成「為咗對付隻貓仔，必須使用核武」嘅白痴政策
例如立法所有香港身份證持有人必須向中國共產黨效忠之類
唔好笑
係會有可能發生
班PK諗到無嘢好諗就開始嚟
尤其何妖、周浩釘、粗口娟呢堆妖獸

其實而家根本唔存在二等公民

紫荊黨

唔好好似支那人咁就得
香港人去到要融入佢哋嘅社會尊重佢哋嘅文化
鬼佬其實好歡迎香港人

你真係好撚柒呢啲都有得好亂講 仲要以為咩秘密野加密

我屋企有兩老佢地唔想去我點去...
加上我而家仲讀緊書屋企只係租樓... 冇樓冇車

屋係平Ｄ但係税好重
買嘢分分鐘貴過香港

到時只會鬥癲
你建議成立辱黨法
邊個再批評中國共產黨就要坐監
佢建議成立辱習法
邊個再批評或嘲笑習近平就要坐監
我又建議每間公司都要有法定嘅唱國歌時間
每日設定一個時間
任何公司一夠鐘做緊乜都要停手先
唱完國歌先可以繼續工作
你又反建議政府要專門設立一個大灣區電視台
令到香港有個電視台專門24小時播放大灣區正面資訊
其實依家已經初步開始玩緊呢啲嘢

身邊極多人話移民
但真係得個講字

撚有錢移咩

身邊10個有8個諗過。有6個實牙實齒話唔走，1個話1-2年走，有1個話想走但唔見有準備

身邊多數專業人士/公務員。專業人士考左牌，唔想走或重頭黎過。公務員，做得蛀米大蟲，唔會去外國同你捱騾仔。

亦有手持外籍passport既朋友，讀完書回流返香港，唔打算再返去。生活過外國，知道外國生活環境，搵錢唔易之餘，又相對寂寞。

外國，邊得香港咁五光十色，平時食飯睇戲唱k飲酒dup骨叫雞都有效率過外國。慣左行落樓，就大把娛樂，點會抵受得到外國既悶，港豬去少日深圳都喊苦喊忽，飲少杯閪茶都屌晒鬼，移條撚民。

移左民既，頂盡又咪拎完護照又躝返黎香港。到時又話，有左外國護照，第日幾時走都得啦。

嘥鳩氣

又唔會下下咁明顯

其實身邊走得最多係中產. 至少我個人圈子.

真係有錢嗰啲其實根本就唔會理, 先唔計佢哋係黃定藍. 呢個世界以最高生活水平 / 方便嘅城市來講, 可以比得上香港嘅應該五隻手指數得晒. 加上佢哋產業 / 公司始終係香港. 高 中產嗰啲 其實本身都比較被動, ( 睇公司人事調動 ) 如果唔係就繼續留喺香港先至搵到錢.

窮 / 冇學歷 嗰啲就更加唔使講, 始終突然間用第二種語言生活絕大部份人都接受唔到. 或者未去到嗰個階段.

反而好多低 中產, 白領, 已經準備或者計劃走. 主要都係睇小朋友年紀問題.

而且主要睇年紀同家庭. 如果你後生你嘅圈子其實基本上應該冇乜人會走.

樓主其實係政府pr叫人唔好移民

你係講緊邊度?
如果講英國咁 你話買IPHONE 之類係一定貴過香港
但日用品 買餸咁一定平過香港
當然如果你話餐餐出街食咁都係會貴過香港

CANADA
其實除咗錢仲有另外一個原因就係屋企有親戚係做睇相睇八字， 佢幫我睇咗八字話我呢幾年唔適合出外話會有好多阻滯...

唔聲唔聲你又知?

如果你問我既話 我只會睇自己想唔想去
唔會睇兩老想唔想我去
讀完書最多儲一兩年錢 之後就會自己過去
你真係想走既 去到搵M 記做住先都餓你唔死
都係睇你放唔放得下身段

咁睇多幾個睇到個叫你走架囉

連登D人水鳩你又冇成本
到時去到冇晒錢又唔關佢事
仲開po笑鳩你on9

你信呢啲不如信自己啦，唔試過又點知喎

係

唔好玩啦 加拿大點會貴得過香港
識人搵到果邊工過去 都話cost of living 係低過香港
不過你出到話睇相八字 我冇嘢可以講啦

係，呢個先係最大因素

對我嚟講，只要可以相對自由地生存，同埋可以同手足一齊為香港民族拼搏發聲已經足夠

其實多人少人都係得個知字，
唔通人走你又走，
個個人情況都唔同

周圍同人講咩？

Last day 嗰時個個同事話做咩走得咁突然
但其實大半年前已經計劃緊

多阻滯同成唔成功移民到2回事喎
同埋要睇埋你條命適合去邊，你去澳洲加拿大英國已經完全唔同睇法

呢D聽完得啖笑
連登班毒撚冇老豆老母生架麻
平時比多少少家用已經屌晒老母你就知啦
你同佢地講親情就話你裙腳仔

成班D反社會人格同777有得比

我親戚六個去咗英國，唔知算唔算多？

大家等睇親中派表演啦

唔想走嘅2047 都唔會走

講真睇本身同屋企人關係如何啦
同埋睇有冇下一代
我自己咁本身同屋企人關係唔好，所以走就真係走
佢地都冇打算離開香港（亦冇能力離開）
但有下一代嘅話就真係應該將下一代放第一

講到尾我真係唔太明，西方國家啲長老明明全部都自己住/住老人院
係中國人社會先會痴住仔女先生存到咁

話同做嘅都無一成

我有4個嚟咗英國
今年內應該仲有7個會嚟

同意 唔需要講咩世世代代做支那人依啲ON9 嘢
人人都唔同 不過我覺得絕大部分人唔走既原因唔係走唔到
係唔肯走
對我嚟講有咩係真原因 係可能雙親有病不便於行 真係physically 要人照顧
唔係既其實你早啲移 之後帶埋佢地走仲好

Wow

仲有啲嚟緊會去台灣澳洲
佢地本身中產，去邊都唔大問題

顏色分佈？

全部黃，都係我媽嗰邊啲親戚

我老豆嗰邊藍嘅多，又冇錢，不知幾鍾意香港

祝你父家生生世世做大灣區人

其實而家科技咁發達
facetime日日傾咩都得啦

我17年dse 同屆今年大學畢業嘅差唔多個個報外國postgrad喎 都仲未計去外國升大學同避dse嗰班中同
仲有以前間中學都有唔少搵六七皮嘅老屎忽教埋今個學期就移去英國
利申前年已經走咗

其實我想知道香港做乜嘢工會搵錢多過外國？

好多專業人士都係

上面個部分完全認同你
我都認為有下一代既話要為佢哋著想先

至於下面個部分
學你話濟
主要係睇你同屋企人本身感情有幾好
如果本身好
的確會有好多牽掛
通常都唔係父母迫你照顧佢
好多都係自己個心放唔低
因為本身關係好

所以每個人決定我都尊重
不過見有時有啲連登仔下下一刀切我先咁講下

我前日做TB test同一時段成百幾人迫喺診所度等照肺,咩年齡層都有,一家大細最多,大把人準備走你唔知啫

垃圾PR新ACCOUNT
我屋企人 朋友 同事 D客都走
唔駛開PO吹淡
要吹淡死撚返去財經台

早啲移完 接老豆老母過去養老仲好啦
同埋唔係話兩老過到去唔可以返香港
到時鐘意可以兩邊走吓 假設香港仲有出入境自由
多個選擇有乜唔好

係，而家走難
都係靜靜地做完先算

佢地不知幾開心
例如我個堂弟讀唔成書走去做懲教
覺得自己高人一等可以控制人咁

我啲friend 有親BNO嘅都諗住走

講真走嘅門檻唔高，係你肯唔肯走出個comfort zone

因為大部分人選擇佐“理性”以外的價值作出行動，或者懶，或者“親人”，或者“心存僥倖”等種種我稱之為“不理性”的價值。最後咪仆街攞

大時代巨輪係唔理你作出錯誤判斷的。

BTW世世代代做支那人唔好咩，你係唔係唔愛國，你係唔係反中亂港，香港係中國一部分，留喺香港唔係選擇“世世代代做支那人”咁喺乜嘢？有種就直接講出來啦。

啲人成日賴依樣賴果樣

BNO Visa連埋申請費84000HKD一位（呢個費用包埋5年NHS=有病痛免費睇醫生GP，如果喺Scotland住就連藥都唔使錢），大家仲想點？

冇研究開 想問吓點解要8皮嘢咁多?
NHS 唔係三千幾pounds 咋咩?
而visa fee 都係兩百幾pounds

宜家英國邊有咁易搵工

但唔走遲下會冇命，
仲要係最痛苦果隻

好撚勁喎

但唔走可能會冇左條命......

我意思係搞到七七八八先同我講，一定去咁濟，而唔係流於日日鳩噏想移但冇行動

後生先應該走，無負擔
但而家啲後生冇膽

香港做教蓄薪高糧準 點會走
有啲仲話要教小朋友 要頂住國安法做前線防小朋友洗腦

英國失業率低過香港，因為封城外賣同速遞大量請人，連見工都唔洗就請

我身邊要走既都走咗
剩番好多都係焗住又要嬲又要留港
藍既有個錢反而不知幾想鬆人
人人包袱同能力都唔同，自己想走咪走

移民頭兩三年盡力適應
最緊要千祈唔好拎香港生活黎比
就係咁

外賣都要識踩單車/有車牌先得
而且通常都係男仔做

英國失業率低係因為政府補緊八成人工叫公司唔好炒人，一黎到已經失業嘅人係無份嘅

其實我一直想嘅就搵一個契機返去嗰邊 即係去嗰度讀大學...
但係由於我校內考試炒哂 唔合格， 公開試還好， 所以因為我呢個學術背景淨係可以成功報到英澳大學（ 因為基本上成績只睇公開試）報唔到加拿大嗰邊， 我今年有報英澳，但之後發現加拿大大學要求嘅supporting document 我係完全畀唔到佢因為我根本冇（ 因為我本身個學術背景比較複雜， 亦都同時間讀唔止一間學校）
如果我想返去嗰邊讀u只能夠 讀high school/ college， 最快26歲先可以大學畢業（ 因為我本身係嘥咗啲時間考咗三次dse全死中文無３）

*英加

我喺香港英澳讀20頭畢業，加拿大就20尾先可以畢業

講襲擊特首嚟講佢已經係最接近嗰個
咁問咁多勇武青年掂到柒婆一條鼻毛未

踩單車 有幾難？？
仲有男女都有

英國補貼低失業率，同你搵呢排旺既行業有乜關系？？

有得做講得無得做

唔係個個都識踩單車
我全年以黎無見過任何一個送貨/送外賣係女，連街路過送外賣嘅都係男

講緊送外賣興旺同失業率低無關係啊

英國一到埗通常直接俾半年租+deposit，唔好彩撞正對面有變態佬或者日日隊草要急住搬嘅，係咪你俾錢佢搬啊

如果到時佢有咩急事要錢解決你肯出黎俾嘅話，咁我又無咩所謂啊

今年暑假會有大把人走！

講咗咁多我都唔係好明你想表達啲咩
你唔喺果邊讀書 都可以喺度讀完過去搵工嫁喎
都係果句 你肯放低身段 去做M 記都餓你唔死啦

你見到 =/= 事實，有女做幾奇？？人地無性別歧視

仲有比半年租係因為你冇工響身
去到頭果1-2個月 Airbnb 咪得 有工先搵樓
你有工比你1個月1個月比，最多咪比 deposit

急要錢可能真係要預多少少既，不過唔係D人咁講到要幾十萬

最怕到時已經封左關 sosad

應該無咁快啩？
但係於果真係走好多人，佢真係會封關！
我估一過廿萬人走就會開始落閘。。

同意～
呢個係鬥爭mode， 鬥紅，因為邊個行慢一步就會輪到佢比人鬥。
其實最後一定會變成咁。
預計禮義廉入邊識字嗰啲會比人鬥先，佢班傻仔，無可能夠紫荊黨嗰班先係真嘅共產黨鬥。
不過睇得出禮義廉係感受到威脅，所以想再入”執政“ 呢個原素，知度嗰班外來人想同佢地爭櫈仔。

你試下同agent或者landlord講你做deliveryloo睇下佢當唔當你有工

試過幾個啦無問題

各位要記住
習近平嘅黐線程度同劉馬車差唔多
佢可以話落閘就落閘而冇預先警告

呢樣就梗㗎啦
唔通好似武漢封城嗰時咁預告人聽日開始唔俾走咩？
到時即刻多幾倍人走呀

移左民回流既話等班 DEBUT移民既又唔係有錢又唔係有技能既去到親身體驗下就知
佢地認自己回流係loser, 但有左passport有埋作戰經驗+少量基本資產係當地(物業, 錢之類), 可以隨時走人, 佢地結論係DEBUT移民既, 有錢唔憂柴米就永遠都係上等人, 中產憂柴米就降grade一世捱啦, 窮能老實就直接摺埋, 中產, 窮能捱到就捱到, 當打和, 不過認同有仔女咩產都要走, 比個好注碼下一代bet, 免費國際公立學費都賺左

巴打可以睇下呢段講 習近平 心態點解要收香港皮 (start from 13:22)

而呢段就講點解 習近平 點解急於響香港問題上面立功

而家係逃亡，唔係移民

上少d連登啦
真係當連登香港大多數咩

除左屋企人，同最親嘅朋友知我走。
其他人我到咗兩星期後先不斷問我。

國際法呢樣嘢，習包子識條鐵咩

唔明架，香港就黎炒落山，行政立法司法都出晒事，出埋新聞，政府問啲大行點解要走，都仲係睇唔到，唔知唔理，唔會炒落山架。

仲係移民架， 回流呢個意思係假設左返去嘅生活會好過係外邊。

有時都唔明點解會咁，講黎講去，邊撚個會想離開自己屋企架哩？香港之前真係好撚正，呢個係事實，梗係有問題先焗撚住走架啫，貪好玩呀？

講黎講去係走佬，唔係移民，講極都唔明架，香港仲係好好架，股樓呢一刻仲向上衝就係好架啦，你由得佢地啦。

要走都唔話你知
你邊位呀

雜種睇死你地唔會出手 緬甸如果世界唔出手，下一步一定郁香港

我有3-400萬閒錢既話 應該3年內走
屌你老母 有先得架

個個都返咗中国

有錢一早走，一大堆有bno但冇錢焗留係度

有錢咪移民，冇錢咪逃亡

唔係唔走 係冇咁快走 而且真係要走點會周圍同人講 你身邊冇都有可能係你圈子太細

聽得最多係連登仔

真係走點會話你聽，唔驚俾人篤灰咩？
有外國passport唔會就「住」，有事先行人。
有人話搬屋，其實就係賣左樓住service apartment, 攪掂晒就即行。
有老死專做半山樓租盤，舊年就係Ｄ外國高層排住隊走，依家到中產個批，不過講到明唔想俾人知（係大陸有生意，驚俾大陸佬夾）

咩身邊朋友
你自己去睇下二手樓放盤多咗幾多？？

其實如果香港政府話香港有變種病毒 就全世界都唔俾香港人去 就係咁簡單 唔駛自己封

而家全世界都冇生意做
淨係得移民公司同外語班做唔停日日賣廣告

傻仔嚟嘅，同事點會話你知

靜靜雞贏吖嘛

1有非洲用戶頂住個數，唔會追到架啦

傻仔

做緊準備講好去邊啦

睇你幾歲 廿歲出頭個圈子真係會好少人話移民

但三十幾歲 大部份人組織咗家庭/計劃組織家庭嘅 就都幾多人移民/準備移民

中同成個家族移民，同事都有兩個移民，親戚三代同堂一齊走

岩岩畢業既學生點走呀 都無錢

有英美加澳紐passport嘅已經移左半隻腳啦，隨時行得啦

你age range 係？

真係好多有細路嘅定咗時間表走～

呢個時勢，到咗步都唔會大大聲講啦

毒撚少朋友 例如10個朋友有5個移民
由於基數細 先覺得身邊好多人移民
非毒撚多朋友 例如100個朋友有5個人移民
由於基數大 所以覺得身邊唔多人移民
咁你覺得連登係毒撚多啲定非毒撚多啲？

呢個真

外國護照無移民

係，嚟緊新學年香港教育會有大改變，最多人走嘅係有仔女讀緊中小學嘅中產家庭，佢哋會等到呢個學期結束至走，所以大規模嘅逃亡潮將會喺暑假期間湧現，嚟緊呢幾個月亦會係呢啲家庭為求售樓不惜劈價嘅高峰。班地產佬話今年樓價會升半成至一成，我就估樓價至少下滑一兩成

走唔一定移民
我都有幾個同事走
其中一個跳槽

你身邊的喺香港的既得利益者

知足常樂

正常身邊都係9成人話唔走
有個本來話走既最後都決定唔走

對香港未來有信心咪唔移民囉
其實有得住係香港已經好幸福
起碼唔係戰亂地區而且又方便
又有得炒股發達

咁事實上真係有樓賣先叫移民
窮人基本上叫走難

唔生仔咪無所為,
係香港生佢大嗰一定憎你一世

有外國passport
只需要去入境署
宣誓放棄中國藉

咁就無左「首先係中國人」

你同佢哋唔熟廢事比你知。身邊有能力又有仔女嘅都計劃走或者走緊，而且藍走得快同多過黃好多。

入咗籍/嗰邊出世隨時都走得，香港搵夠就走

唔算好多，但平起未有任何野之荍弓算多左一批，個人所知

有個小學同學帶埋老婆仔女老豆老母過澳洲（佢當年澳洲讀書拎埋護照）
有兩個中學同學去左英國
有個老死樓己賣預計 6 月成家過英國

其他＝你申請時要的半年financial proof。加埋financial proof 就大約呢條數。

你好窮?

我橦樓d人走哂
得番我同保安

你大陸出世?

No

我香港出世架

有無咁誇呀

跌就冇咁快，個市仲會升多少少
急跌就唔似
不過香港再唔係香港既時侯
點會頂到依家個樓價？

唔單止咁，走到去英國仲想搵奶共華僑藍絲支那人，繼續迫害搬到英國的bno

佢哋係唔係當英國MI5冇到

BNO 申請得 5000人，算多定少自己諗

身邊有唔同gp 分別都有人走
好兩極化
一係就有大舊錢既
一係就兩手空空去 去到先算
我就如夾心層暫時得個諗字
要走想成家人走

有錢一早有
無錢儲錢走

主要係移民好多野準備
冇咁快走得
尤其非專業科去到外國難搵工 可能仲要多幾年進修下
預計3-5年內陸續有人走

認真答，香港稅低搵到錢，唔到最後一刻殺到埋身唔會走住

一早睇穿佐香港高樓價係另一種形式的重稅，所以等佐英國開門好耐啦。

樓主係炒股台撚，想維穩，驚個市有事

好多移民唔會同人講

好多都係到佢走左先知

咁你地慢慢考慮下先

見到有啲同事仲大肚準備生真係唔知講咩可能計劃緊啦或者一家大細無能力移
一個人捱無問題無理由要小朋友捱埋你個份

叫佢哋小心d喎，最近開始搞雙重國籍問題。最好叫佢哋去入境處退哂中國籍先好喎。

唔係萬一撤僑果陣，中共港共以雙重國籍為理由唔俾果d人上機/上艦就笑撚死。

我身邊嗰啲有六七個唔係已經走咗就係計劃緊（唔係鳩吹嗰啲）
申利 中年

有咩好嘈 過左武肺就見真章

利申 兩年內走

以我觀察有冇讀緊書嘅細路係一個重要嘅分界線。

第一批走嘅都係以教育/個仔為前題嘅人。

本身香港有啲錢嘅本身都送去外國讀架啦，香港啲國際學校又要買債，又二萬蚊一個月。

移民同個仔一齊外國大，對佢哋嚟講有賺。

身邊一個都無根本無連登講到十個有八個咁

移左要同你申報咩樓豬

中產個個都plan緊走

走左4，5個 了

其實襯而家武肺走先好
去到嗰邊搵地方租/買樓都易啲
當然前提係你要有返咁上下積蓄捱1-2年

譚仔做洗碗個個都話走

身邊做開專業人士+有技能喺嗰邊搵食
嘅朋友都走曬
護士、工程師、社工、UX Designer、IT等⋯

你見匪共個勢係迫死香港人
仲唔走呀

都話移民攞黎講架啦
最緊要係唔好封關

搵香港人做人質
一開始就注定失敗

準備緊走又要話你知咩

難啲，如果唔係會搞到啲中共高幹子弟
大把坐喺金融機構嘅中國人都係呢類人

當初去過遊行，想走佬嘅唔通仲周圍講搏俾人啦咩
到時唔聲唔聲錢同人都唔見晒啦

垃圾武肺真係累人累物

好多人移民做唔返本行 要由低做起 但咁既時勢真係唔易

唔通真係會走的人會唱通街?

我身邊有幾個都走左， 有幾個就攪緊， 有d就等中國病毒無左之後就即去英國。

1）佢地有其它國家護照幾時走都得啦
2）有錢嗰啲人幾時移民洗鬼你操心，佢地要走好易姐，一早轉左9成錢走又話你知咩
3）個個人環境唔同，有人真係走唔到咪留囉
4）移民其實唔洗大大聲講“我移民嗱”，然後俾你做統計
5）移民係你自己個人的事，你移唔移民關人咩事？人地做你就跟住做？你想移民就自己諗自己plan，唔好見人移民跟住移，人地唔移又唔移
6）移民係人生大事，你講到約人去食飯咁
7）真係移民嗰啲人通常都收收埋埋，除非好熟
如果唔係講出黎做乜？

睇你圈子啫
我有個舊同事，佢身邊勁多人走，唔走係少數

十個親戚六個走 包括藍絲

真咩，我身邊d人無論係親友定朋友，有bno果d都準備移民wo，準備意思唔係口頭講，而係搭fd問有無人要買佢層樓，就連我屋企人都開始吹風話走

利申 我係屋企係唯一一個無bno既人

自己要移民咪移囉 唔洗同周圍啲人報告 更唔應該睇下其他人走唔走先知自己要唔要走

問左幾個close fd都冇諗住走

X2
朋友會講嘅
同事唔會講啦

身邊有人話會走， 但唔覺佢哋有咩行動

支資？

聽講好多保安都走埋😂😂😂😂
而家假日行出街人影都無個😅😅😅😅😅

信連登仔成班白卡仔9up就死得啦

身邊個個結婚新仔買車買樓，打工既升職搵十皮，做生意既就擴張
拎住bc 果班做公務員個個第一個衝去宣誓

得連登班失敗者接受唔到現實係度幻想平行時空

真,好多人話移都係FF得把口咁最後又係PLAN買車買樓結婚

咁一定有人最後縮沙/得個講字
不過真係走嗰啲有機會好低調，隨時隔半年見到Facebook 打一大編字，原來已經兩三個家庭安頓好，開始係嗰邊返工

聽講係連登人移民 唔係香港人

我身邊都冇人話走
睇唔到有移民潮

吹到咁大，又話留起度會被 打殺拉，又話入集中營

連登班毒撚睇住女神嫁人買車買樓接受唔到現實
咪上黎妄想下，反正邊個一篤爆佢就屈你五毛pr 維穩

屌你正常人生活圈子都有能力自己判斷啦洗鬼同你網上面拗

睇嚟樓主少窮 或者 少藍

理性 係呢d決擇上面
永遠彰顯唔到

二戰猶太人
戰後東西德
老共入上海
歷史係不斷重演 history repeats itself

Good time makes weak ppl
太平左套耐無晒危機意識

加埋當局者迷
同個人主觀希望選擇性忽略危機
只著眼現有好處 (賭仔心態)
Outweighed favourable factors
Downgraded risk

已經約到3月中

我身邊就8成話走
3成confirm今年走
淨低7成三年內走

另外兩成有一半本身外國人、外國籍
淨低就想走屋企人、另一半唔肯走

睇你身邊識咩人既姐

外國疫症緩和啲 就多人走㗎喇 𠵱家plan 緊唔會呱呱嘈 你估連登行動post 咩

我呢啲毒撚都開始識人走

東柏林開頭都冇圍牆
啲人就好似宜家啲香港人咁
搬過隔離都左度右度
之後一夜之間

兩個都係英國但講法完全唔同

我做銀行rm 移民走撚左三成客

我身邊勁多

好睇你身邊係咩人

唔通話你聽走咩，搏俾你篤灰呀？靜靜地走啦

諗

集中營唔係吹㗎
安心碼，遲啲電子針卡

歷史總是不停重覆

連登有邊次唔係炒車

係連登仔心入面侵侵係贏左，全世界兌哂美金
你唔加入佢既奇妙幻想世界就係五毛 BLOCK

唔block你佢仲點繼續FF
所以佢地先會得出"全幢樓移剩佢一個"
因為無走既都比佢block哂當睇唔到

走要話你聽？

仲要啲錢係自己用返
正常搞個英藉要兩千萬
宜家3萬4一位
另加免費純正英國教育
你香港讀國際學校一個月都兩萬蚊，一年就200,000，10年就2,000,000
大佬依家英國政府送錢比你哋過去英國，唔係唔去呀嘛

班condom真係好撚煩
有事緊係移民先啦

唔走正傻仔

已經Plan埋幾月走，唔好咬文嚼字

生活低下階層 朋友都係呢個level 身邊有一兩個朋友移左民

我唔知你身邊d人咩身家啦

至小我識嘅（投資資產至小1000萬up嘅）而未去到廢老年紀，至小3成話會走

有磚嘅就散貨，有仔女嘅就掉佢去外國試水溫先（雖然我覺得咁好仆街）

準備幾個月後走
公司應該仲有5個人會走

去到碗都冇得洗

果10萬8萬既分佈係屬於最壯年最有知識比較有資產果班，以香港中國武漢肺炎之前既失業率黎睇，已經係對各大企業既一個打擊

exactly 連登有邊次唔係咁，水你果陣大義凜然
你真係跟機做左就笑你on9

根本有錢既係香港做緊皇帝食好住好買名牌嘆世界唔會走
窮既又無能力走

最後咪無人走咁簡單

身邊極多人話考慮移民，但我相信最終走既好少

係
因為
依家呢個時間唔適合走
武肺加經濟下行

究竟有幾多人走
過幾年就知

我真心唔信支那會俾香港人好過
周圍都係監控鏡頭已經好撚唔舒服
我記得早幾年 康民署沙灘都裝 話要捉扔垃圾 (明明垃圾係支那飄過嚟)
支那監控技術已經做到好成熟
人面辨識 周街都係

而且可以好多籍口
除咗捉扔垃圾 支那仲有捉過馬路
之前香港換燈柱 又變裝鏡頭
香港"暴動"咁嚴重?! 又裝個鏡頭
港鐵呢類政府半擁有嘅私人公司 又可以直接裝
香港咁多商場 鏡頭原本就有 政府將來可以點用又係一個potential
仲有高樓大廈向下影呢

支那之前係陰啲陰啲咁搞 有push back就唔搞住 瘋狂試水溫
而家仲有疫情做籍口 真係做乜都得

移民撚：唔走就係港豬冇勇氣

真
走個班多數真中產

講緊資產至小1000萬up個班

重講人地要去洗碗，真係笑死

人地去到，香港留一兩件磚收租夠係另一邊hea做啦

Btw 連登仔成日屌d老屎忽阻上位，而家佢地走應該開心

呢個世界真真假假
話會走嘅到最後可能留係香港
相反話唔走個班又可能心血來潮一走了之

到最後都係唔好信人講咩
睇下佢地隻腳行去邊最真實

留低同走都有風險 衡量過哂之後
走唔走到最後都係自己嘅事

有外國passport想幾時走都得啦
移民要顧及好多野，加上有covid唔係話走就走。
多人想移民就一定係真

就算10萬人走，都係得人口1.x%，一百人中得1-2個

有下一代既中同都準備去英國
冇下一代既多數都係留
想移民既都係為左個仔女

因為你識嘅都係廢柴

咁易走咩
謀生 生活模式 人
你估有張cert就好易剋服？

我身邊得幾個上曬岸剩係積蓄都有排搣既高層移
益曬呢班人

講多過做

想走
但係唔想留下兩老

人地咪話唔想為左下一代齊聲犧牲自己囉
去到第二度乜都要重頭黎過
而且分分鐘衰過而家

結埋婚就走

移民永遠都係佔少數架啦 始終唔係人人有決心走
就算有集中營都唔會全部香港人走晒架

平行時空？至少8個frd話走（中學同大學識既）
1個已經身體力行跟屋企人去左英國

圍爐係開心

老實講 得幾萬蚊港幣身家+未去過英國都走果班真係好撚勇敢
就算你幾懶唔做research, 都睇下bob叔之前d live
過到英國你人生路不熟, 會洗多好多冤枉錢
當你過到去過D貼地生活, 衣食住行加埋約25-30萬港幣一年, 你未去過英國帶多一倍唔該
仲有你去前申請既費用, tb test, NI 等等
再加上應該要係香港學下獨立生活先, 揹起一頭家平時係會有咩洗費/突發野要洗錢
舉個例: 當一件電器/家品壞左, 起碼你要知買過件新定維修好
又或者只係換1-2件parts就可以用得返

97回歸左，其實一切已成定局，只係遲早

其實overpaid中產同有實力中產係差好遠

有實力嘅去到外國都繼續搵到錢
Overpaid中產喺香港先搵到
即係八鄉果班高級狗會唔會走

勁癡線
之前水鳩人
叫人帶個gip 幾萬cash就走得

香港個班真中產

Keep住香港d樓收租
過到去退休玩下股都夠過日子啦

同人擔心收入，真係好搞笑

擔心下佢地悶好過啦

得公司圈子有人走
高層走得最多
大部分都係有層樓係手，賣左就走
後生既少d，可能基於資金唔夠
工作又穩步上揚緊，唔想一時間放棄所有野
去一個新既地方重新黎過

至於朋友圈
個個都係岩岩呢幾年結婚同生小朋友
真係無聽過佢地講話走
其實個個心底裡都知香港變得越黎越差
但因為家人、朋友、事業都唔會輕易放棄
所以唔會走

曾經同佢地share過走既念頭
佢地好驚訝，問點解咁突然會想走
我心諗，咩叫突然....
但下一秒我又諗通
因為佢地覺得就算點差，現時生活仲係好安樂
所以完全無諗過走

英國都有監控鏡頭啦
仲有車cam
咁你出到國咪一樣好撚唔舒服

點解無人覆你呢段

Btw 其實無咩好拗，有人覺得錢大於自由，有人覺得可以為自由過平淡生活，到最尾都係睇自己接唔接受到既啫，不過幾認同香港人缺乏危機感

不過成日都有班人好好心咁叫人唔好走，走咗就會捱苦、仆街，乜睇人仆街唔係應該最開心咩？做咩突然間有班（人）咁好心叫人唔好仆街？

點爲之有錢? 身家幾多錢？

桂民海證明唔係
不過大家都心諗 我係和理非平民 無人識我 點會搞我

部門六個人，我上年年尾第一個quit，今年年尾會走剩一個

戇撚鳩
因為身邊的人都移晒民
五毛冇錢移民 當然不知

london

英文唔係咁難學
我的英文應對能力好過普通話好多
我的普通話會笑死自己

其實 留港 果班手足
有d 自己都清楚
但佢地真係唔會想走 (家庭/事業之類)
又或者係因為總要有人留守

上面咁多例子
其實都證明晒
你估東西德果陣無人知猶太人單野？
上海無人知老共係點？
你可以話當時資訊未流通
唔係普遍都知係正常
但當時走左的
就係正正知道問題同後果嚴重性果班
咁先避過左

當然 係總有d人係苦困中都生存到
咁但係有得避 點解要留低硬食 同 賭命
依家資訊流通左
反而個個清清楚楚都要賭

我唔明點解成日有班人好天真咁諗住揸外國護照有咩事到最後一刻都會走到，所以可以到最後一刻先走，其實呢份自信邊度黎

我假設佢地係諗如果有咩事鎖國，咁外國就會派專機黎接人走，問題係鎖咗國點解要俾你走，最後做埋人質，唔好彩既分分鐘死埋，咁到最後其實自己有咩得著

先唔好講全球華人都係中国人呢個問題

收皮啦5毛

岩, 唔會周圍講, 特別OFFICE有大陸人
點知D大陸人做得出咩???

公司一早上年年尾有個FG 走左講明去英國, 同男朋友去
D人議論到係咁傳來傳去
比人知都多餘

係... 我都覺英文易過普通話
普通話成日講返廣東話咁

英文你唔識就唔識
會試形容/ 轉phrase 用盡方法溝通
而且鬼佬唔會笑你英文差
反而會開心你肯講
正如我地見鬼佬講中文
結果學上黎快好多

我唔識分係真心定假膠

因為無上過前線 又唔係搞政治 只係返工港豬
點解會搞你？ 支那人都未比人鎖啦

身邊都少人講
不過我覺得更多嘅係唔敢講
想真係搞掂先講

有朋友係中產，國際公司做中層，佢個層係好撚多人走
低層中層乜都有人走，有啲人全家可能得3-5佰萬都走

本身多國籍嘅點會急住走
有一大堆一早已經幾國國籍

只要麻醉自己同自己講香港仲有抗爭空間就唔會移民

支那鎖左...
唔批私人passport喇
要有返咁上下社經地位先出到

香港遲下都可能會
但呢班有外國passport
就係諗佢地點都會有外國照住
香港生活 刺激 同 方便好多
所以先留到最後

不過如果我係老共
到時一定搵呢班人開刀
扣佢身家先比走

身邊得2種人無計劃走
1. 本身係藍，仲好期待開關北上
2. 唔捨得份工，但明知香港越來越差

同97移民潮唔同，呢廿年中共個煮蛙政策無可否認係成功
養到咁多黎生心態出嚟已經知咩事

睇樓價有冇大跌，就最清楚。

的確係走得快好世界

資產早就走晒啦
人隨時行得

每個人都有唔同既case，我唔會話走同留既人錯

反正到最後都係自己面對，去到外國一樣可以仆街，留港如是，無人知道你揀果條路啱唔啱

我係睇唔過眼硬係有啲人覺得揀留 / 走一定係錯，有班人突然好關心人地仆唔仆街果下奇怪啲啫

其實啲人成日話冇錢 冇能力走

咁夠竟要幾多錢先可以走 又要有幾多所謂「能力」 先可以走

一日個人未離開，都唔好話自己比較安全

而家係決心問題多過錢既問題

係... 一日人係度
佢都可以勒索你
佢要搵你資產係邊
實搵到
中共黨員都滲透晒各行各業

一日未走都咪咁老定好

人地係民選政府，做錯野要落台呀，戇鳩仔

詳細請參考走難資格論

有樓有錢唔洗走，響香港嘆世界

無樓無錢無得走，響外國一樣食屎

結論：林奠式根本無人走

奇撚怪喇，原來民主自由、政治環境、生活環境全部唔係考慮因素？

條友回覆logic都係支那式，外國都係咁所以支那都係咁就無問題

咪傻 我全公司d人都話要移民

走人真係會同你講咩

愈有錢嘅愈走得快，
人唔走錢都要走，
最早嘅時候，
不要讓李嘉誠跑了
到而家千萬級別樓盤劈價，
名校流失率升，
但有錢人始終只係少數，
中產始終好多顧慮，
視乎個人點衡量，
窮既更加唔使講。

係
唔同人有唔同case
50 歲打上的 又無個錢係身的
真係走同唔走 分別唔會太大
反正人生都剩係後尾幾年 就退休咁
不過唔知有無得休閑果種姐

有細路/會諗住有的
就係賭緊下一代的未來
我就不嬲都怨父母97唔搞移英的
唔知佢地第時仔女會唔會怨佢地唔走
焗住係香港硬食

反而係後生的
留低 係賭緊佢地未來30-50年人生
賭注大咁多
落錯注 真係唔洗返身
加上佢地係無錢
但有未來 有勞動力 有時間學
要出去搵錢 藍領/司機 實有得做

依家係睇呢班最大賭徒群組點落注姐

呢D睇圈子。藍c，低下階層同廢老圈咪無人走

我身邊好多計劃咗/移咗民

2個已去AUS
一個已去UK
比例上唔係好高
過埋疫情應該會爆多去
BTW PLANNING

我一去到外國，住落就即刻做嘢，完全冇問題...
有次係中環被大陸人問路(唔知點解成日有人向我問路)
支那人問我點樣去上環？搭咩車？我直情唔知點講
我想話：由中環去上環唔洗搭車，行5分鐘就到
但我唔知普通話『行路』點講... 真係覺得自己好冇用

真係唔驚個細路大個操流利蝗語，行行下街俾狗禁低
仲喺香港生仔好勇敢

我估你睇pin都估到
唔畫出腸

真係走既仲大大聲講咩，身體力行搞緊走啦

同意，一個朋友話移民都冇

身邊一半好close嘅親戚都要走。。

Ex走左

拉

睇新聞點解會痴咗線
你話日日見住個市跌就話啫

好多人未成事都唔會講。好熟咩

窮得只剩下錢...

如果你係黃的
睇住手足咁樣
法庭咁判 律政司亂告
陳同佳仲未去台灣
黑警極醜惡
721 仲未捉晒人 官黑鄉共勾結

咁都當無野
我真係吹你唔漲

唔影響賺錢根本冇乜問題
係今日見到新聞話加stamp duty就嬲

空姐要飛就一定走到
最緊要係資產走晒
一走就係外面有錢姐

城中的
Expat / 有外國護照果堆 同樓上一樣
都係諗住搵銀搵到最後
有晒後著啦

係呀我都覺好少人話移民，我平時飛去同當撈侵食餐飯都會打鑼打鼓，人地要走一定都會係咁

一街都係人吃喝玩樂,
痴咗線
支那人咁多年都未痴線
幾時到香港

屌 依家仲等緊幾時先開酒吧同去得旅行
其他嘢其實都冇乜人care

要靠BNO先走到,本身已經係次一級

我就係講你做果行
就係身邊個個話寧願留係香港
同比900幾個負皮嘅連燈仔180度相反

你身邊匡智院友想移都行動不便啦

班人自己都投曬降叫人移民啦
好心唔好扮嘢玩道德高地玩道德勒索啦
走佬走到串過馬撚真係第一次見(有啲仲可能根本係吹水,其實根本唔會走,純粹想屌人)

開關即走

你d垃圾講野又冇論據
同支那人一樣一味識吠
去到人地國家真係影衰香港人
係話你呀，on9仔

講完你都笑啦

真平行時空

你覺得連燈等於現實世界？

同弱智仔講野要論據？

你出份棒形圖俾你匡智朋友仔們睇睇

BNO又唔洗續 你而家又唔畀我用黎出入境
去到落地先再搞都得啦

你d社會垃圾真係自己搵個窿埋左自己唔好污染地球啦
on99講唔出論據就話唔講
一味廢up

有幾個朋友同事上年走左
現家已經係果邊做緊野
Settle down 享受人生
都係半年既事

行動最實際 望住人地有冇講有咩用

享受人生

個個等app

你係有錢人契細佬？定係哈佛雙食屎學位呀？ 大言不慚

睇你咪degree都無既on9仔

咁BNO visa最少幾錢走到？

拎證明嚟睇下你係哈佛生，而唔係匡智生

想轉移話題都有技巧架on9仔

好明顯佢係前者，仲理佢做乜鳩

其實真係有d麻木..
但跌市係即時 係會大反應d

小學最fd嘅gp
4個人走3個

你收皮啦屌你老母

始終當地學歷當地畢業認受性高啲

同埋好多心存僥倖
覺得你杞人憂天
覺得今次同以前唔同
冇野既，你鍾意用自己，屋企人條命黎賭
一場贏咗搵兩餐，輸咗冚家產既賭局，我就唔會賭

買到層三房樓我就叫有錢㗎啦

我格離個單位賣左樓 全家連老豆老母走去加拿大
兩個老表 去澳洲

準備走但對公司同事緊係唔會講 邊個會周圍唱自已就黎辭職

唔講以為截左龍

假設真係300000人走，即係廿幾人有一個，果個又未必同你講。

暫時聽到話移民嘅都係工作上冇成就個批，搵到錢嗰啲真係冇個話走

諗住一到埗就買樓？

移民都係想要好啲既生活質素 如果要去啲落後國家真係不了 定你覺得呢啲國家好自由

講蝗語就一定
比狗㩒低就未必
個仔都變咗支那仔啦
啲狗仲點會搞佢哋

會諗移民嘅邊會咁撚揚同你講

人地連落後國家都會諗時
好明顯就係心態係走難

我聽到你的同你相反，高我幾級的人都走好幾個

應該係，而家移去某啲國家冇投資要求，準備移個堆我見佢哋都有揾agency睇樓

本身有冇住過係當地架，好易hi嘢

自己賭就無所謂
要擺埋 下一代
就一定制唔過
所以有細路仔的
走得特別快

後生果堆 真係諗真d啦
成世人就stuck 係港共香港
好似無走到的國民黨
老共倒台唔係易嫁
台灣都仲未等到呀

做開自己生意，同客人傾計都離不開想移民。
有能力既真係一早走左，仲有大把人考慮緊，多數都因為家庭，熟悉新環境所以仲未夠信心。
呢啲問題解決到，自然都會走。
利申：我自己都係生意未成熟，所以先留多陣。2047前都一定會走。

佢哋移歐洲澳洲多，應該熟掛，exchange都住過啦

exchange完全兩回事

2047 你不如話唔走
我200年後都會走添

首先你係中國人

佢哋唔係全部靠父幹，本身都醒嘅，我估佢哋有考慮過呢啲野嘅，移民唔係細嘅decision黎啦

到時咁樣走？

因為有錢既本身去邊度都得

無錢既繼續無錢無技能無專業，有bno都無用

低調架嘛

身邊 最少 5 分 1 人走

因為你個圈子啲人廢

你確定唔會笑？

我比較怕2047之後，到時想走都走唔到

系中共統治下，認真，都唔知可唔可以保住命仔，重講咩生活質素

雖然有一定赤化，但最起碼唔會被消失，如果系大城市我諗生活都有一定保障，遲D應該會去唔同地方睇睇

系，命仔最重要

我FG之後
除左有1年係本地公司之後
無一份工唔係對鬼佬
開頭做junior英文唔太ok
公司都唔比你對客
淨對自己果堆鬼佬
自己人就好好 好friendly pickup係易

之後多數對東南亞 歐美
間唔使中國 /台灣

講真 普通話 難講好多

講真如果真係聽完佢咁講就跟住去做既，個人本身都白痴嫁啦，是鬼但啦

我一班中同, 一班大同, 以前聚埋都係講飲飲食食同打機媾女, 上年前年講黑警港共, 今年已經係得返2/3人(1/3人已移民台日澳英), 討論移民英國果舊medical sub-charge係未硬食。

而你果D朋友仲係留香港好過?

今次優待香港人嘅移民政策只有一次機會

留係香港 咁不如去大灣區發展 反正都係一樣
總要有人見證歷史

呢樣嘢喺英國屌咗好耐
太近民居都拆咗

但好似巴打咁講 民選政府 仲有啲保障
而且 重點係 佢哋個政府唔係與民為敵
支那眼中嘅香港人係仇人嚟

30000 + IHS + 申請費

你當 70000 蚊咁上下

我間學校已經有三位老師一個校工會提早離職，都係移民去英國

搵兩三萬 月月清嘅基層三人家庭 都算夾心

加裝CCTV係全世界未來既大趨勢
呢樣冇計
不過裝CCTV都有好處既
80年代就係因為CCTV不足
攪到全世界都出現好多連環殺手捉唔到

認同..移民的確係最好既選擇

我身邊的朋友之前諗住去英國，現決定去澳洲。

識好多護士原來個個都靜靜雞走去讀書，讀IELTS練７
拎夠分即走，過去做返本行

1949年5月從上海來香港嘅又算係移民嗎?

搵好多的 (個人估約十萬), 難走
除非搵夠
不過中間嗰班
尤其有小朋友幼稚園至小學好多都想走 (包括我)
大個小小的小朋友(高中至大學)又無咁急
大不了早D送仔女出國

身邊, 以做野廿年來講
多左好多

我覺得5萬以上個d已經難走

IHS真係好撚貴，有乜計

借稅貸 / 政府 8萬蚊分期比

樓豬啲fd少？

未有NI點搵工 申請NI前要有住址
無工搵樓又要比定半年至1年租
全部野順風順水 幾萬蚊可能真係得
但英國宜家咩環境都係靠報道同當地巴打流出
加上做熊貓袋鼠都要架單車 D巴打過到去邊度搵架單車黎都唔識啦
仲有咁多巴打英國都未去過 點樣幾萬蚊就得啊? 一個意外都唔會遇到?

1. 無 NI 都做得
2. 唔清楚咪 google
3. 買單車可以分期，完

吓,我成公司包括埋清潔呀姐成千幾人(國企)都話走喎

咪再水D巴打揸幾萬蚊港幣就過英國生活
bob叔都有開live講過
「起碼要預25-30萬, 預一年唔做野都唔會餓死既數, 去都未去過英國巴打應該要再預多一倍」

30萬 你走難定渡假，9 UP 吹到條數有咁大得咁大

唔熟咪唔話你知囉

我有兩個同事辭職，幾日後已經係英國

其實個數字冇意思
上過庭判左冇罪哥d要幾多錢都要走架啦
冇事冇幹既話，普通香港人梗係預多好過預少

加上，好多香港人唔出街食野打卡會唔安樂
呢d 幾多錢都唔夠洗啦

咪係d手足 1000 鎊都係咁走啦

你提及果D手足「要幾多錢都要走架啦」
仲點會上黎問洗費, 問得都係未做功課 未有太多準備既巴打啦

覺得自己一個去到會好唔開心，但亦知道喺香港係死路一條。

去到可能好辛苦，冇人冇物冇錢

我同熟悉朋友個個都走